####Beauty salon *Cinderella*
Система **Расписания Салона Красоты**. Нужно создать страницу, где отображается расписание работы сотрудников салона, так чтобы можно было записаться на прием. **Записи** клиентов должен видеть только **Администратор** и **Мастер**, другие видят только занятое место. После предоставления услуг **Клиент** оставляет отзыв. Предложение о написании отзыва приходит на электронную **Почту**. **Администратор** может читать отзывы о коллегах.

#### Общие требования

**Необходимо построить веб-приложение, поддерживающую следующую функциональность:**
1. На основе сущностей предметной области создать **классы** их описывающие.
2. **Классы** и **методы** должны иметь отражающую их функциональность названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам.
3. Информацию о предметной области хранить в **БД**, для доступа использовать **API JDBC** с использованием пула соединений, стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве **СУБД** рекомендуется **MySQL**.
4. **Приложение** должно поддерживать работу с **кириллицей** (быть многоязычной), в том числе и при хранении информации в **БД**.
5. Код должен быть **документирован**.
6. Приложение должно быть покрыто **Юнит-тестами**.
7. При разработке бизнес логики использовать **сессии** и **фильтры**, и **события** в системе обрабатывать с помощью **Log4j**.
8. В приложении необходимо реализовать **Pagination**, **Transaction** в зависимости от Вашего проекта.
9. Используя **сервлеты** и **JSP**, реализовать функциональности, предложенные в постановке конкретной задачи.
10. В страницах **JSP** применять библиотеку **JSTL**.
11. Приложение должно корректно реагировать на ошибки и исключения разного рода (Пользователь никогда не должен видеть **stack-trace** на стороне **front-end**).
12. В приложении должна быть реализована система **Авторизации** и **Аутентификации**.


#### Инструкция по установке
1. Установить контейнер сервлетов **Tomcat 9.0.7** (на других версиях проверка не происходила)
2. Установить СУБД **MySQL 5.7** (на других версиях проверка не происходила)
    1. Создать базу и пользователя. [dbName: cindy; user: user; password: password]. 
        Создавать в кодировке utf8.
    2. Предоставить пользователю необходимые права к базе. 
    3. При необходимости параметры можно изменить в файле *src/main/resources/db/mysql.properties*
    4. Инициализировать базу данных, выполнив содержимое файла *src/main/resources/db/init_mysql.sql*
    5. Наполнить базу тестовыми данными, выполнив содержимое файла *src/main/resources/db/populate_mysql.sql*
3. Установить сборщик проектов **Maven**


#### Инструкция по запуску проекта
1. Склонировать проект в локальную директорию, выполнив *git clone*
2. Собрать проект, выполнив *mvn package* в корневой директории проекта
3. Поместить *cinderella.war* в директорию *webapps* контейнера сервлетов *tomcat*. Распаковать вебархив.
4. Запустить контейнер сервлетов *tomcat*, выполнив скрипт *startup.sh* (*startup.bat*) в паке *bin*
5. Приложение будет доступно в браузере по ссылке *http://localhost:8080/cinderella/*

Чтобы можно было отправлять уведомления пользователям приложения по email, в файл настроек 
*src/main/resources/mail/gmail.properties* надо вписать актуальные данные **mail.user** и **mail.password**
и позволить сторонним приложениям доступаться к почтовой учетной записи. 
В настоящее время приложение настроено на почтовый сервис **GMail**. 
Чтобы настроить приложение на другой сервис, надо изменить и другие параметры в этом же конфигурационном файле.

Также в файле настроек приложения *src/main/resources/cinderella.properties* надо указать полный путь к 
файлу настойками почтового сервиса в параметре **mail.server.props**
Например, *mail.server.props=/home/user/gmail.properties* или *mail.server.props=/home/user/cinderella/src/main/resources/mail/gmail.properties*

